【淡友俠落錯車9年駁唔到】癲！未補價居屋一日四破頂 寶盈僅低市價8萬

財經

癲！未補價居屋一日四破頂 寶盈僅低市價8萬
04月14日(日) 21:34更新 20:04建立
寶盈花園
寶盈花園

市氣氛熾熱，居屋二手市場亦湧現高價交投。將軍澳居屋寶盈花園2座極高層A室，實用面積591方呎，剛售730萬元，呎價約12,352元，兩價料同創全區未補價第二市場新高紀錄。

香港置業劉浩勤稱，上址原先獲買家以720萬元洽購，原業主打算「收票」時，另一組買家即多出10萬元搶盤。事實上，去年底該盤同類單位，於已補價自由市場的最高成交價亦僅約738萬元，現時未補價成交較紀錄只低8萬元，反映期內樓價升勢急速。

至於區內煜明苑，世紀21將軍澳魏仕良指出，該盤B座高層9室，實用面積647方呎，三房間隔，去年十月於第二市場以690萬元放售，最終獲區外白居二買家以623.8萬元承接，呎價9,641元，無論售價及呎價均創屋苑同類市場新高。

藍田居屋康逸苑亦錄雙破頂成交。世紀21聯誠謝寶昭指，屋苑C座高層6室，實用面積650方呎，未補價售725萬元，呎價高達11,154元，同創項目歷史新高。

新界方面，祥益地產黃肇雯表示，天水圍天頌苑L座高層3室，實用面積506方呎，原業主最初開價430萬元放盤，最後減價10萬元，以420萬元售出單位，實用呎價8,300元，創屋苑第二市場新高紀錄。

已補價自由市場居屋同樣具需求，青衣青泰苑於過去兩日連錄成交。中原陳輝麟透露，該盤B座中層1室細三房戶，實用面積554方呎，上月叫價730萬元，剛減價14萬元或約2%，於自由市場以716萬元售，創同類新指標。而屋苑A座低層9室，實用面積645方呎，累減40萬元，於同類市場以840萬元成交，追平去年中該屋苑最高紀錄，呎價13,023元。

此外，連租約居屋亦搶手。世紀21奇豐莊瑞生指，馬鞍山錦英苑E座中層3層兩房戶，實用面積401方呎，於三個月前以480萬元連租約放售，其後減至470萬元於自由市場售出，買家為區內客，由於「無樓睇」，做價低市價約一成。
－－－－－－

居屋都爆上

租樓俠駁唔到

拍得住富榮

未補都呢個價

真係好癲,依家同兩三個月前比,依家已經買唔返/供唔起之前可以買/供嘅屋...

寶盈有自己泳池，居屋黎講好似係唯一既屋苑有咁既設施

富安花園都有

好多年前麗晶，翠竹都有游泳池

但寶盈好似連燒烤場，網球場，健身室都有

所以入的起就快手 諗多兩諗就無你份

燒烤場，網球場
保養好差
得個擺字
同公屋籃球場無分別

健身室得4、5部代氧運動機（跑步、單車），但成個寶盈有成8座

好多果期既私人參建居屋都有